\defmathtask[task=189,]{atanasjan}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 22 Dec 2016}
\huge

Используя данные рисунка докажите, что \( BC\parallel AD \).

% task text
\begin{solution}
  По условию  задачи равны отрезки \( AB \) и \( BC \) и углы \( \angle CAD \) и
  \(\angle BAC \).
%
  \vskip -\parskip\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
%
  Треугольник \( \triangle ABC \)~---~равнобедренный с основанием
  \( AC \). Углы при основании равнобедренного треугольника равны,
  поэтому \( \angle BCA = \angle BAC = \angle CAD \). Но углы
  \( \angle BCA \) и \( CAD \)~---~внутренние накрест лежажие при
  прямых \( BC \) и \( AD \) и секущей \( AC \), поэтому
  \( BC \parallel AD \), что и требовалось доказать.

\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
